<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string name="app_name">Llegada</string>
    <string name="AboutUs">La app Llegada es un proyecto de William McLaughlin. \n\nPara más información, incluyendo las formas de contactarnos para hacer comentarios, puedes visitar <a href="http://www.arrived.us">nuestro sitio web</a>. \n\n\"Cuando llegamos, hijos e hijas, todos construimos nuestros hogares en el agua...\"</string>
    <string name="learnButton">Aprender</string>
    <string name="seeButton">Mirar</string>
    <string name="sharing_header">¡Puedes compartir respuestas con otras personas!</string>
    <string name="sharing_text_message">¡Oye! La app Llegada me ha ayudado y me gustaría que también lo uses. www.arrived.us</string>
    <string name="homepageMenu1">Comenzar</string>
    <string name="homepageMenu2">Ayuda con la visa</string>
    <string name="homepageMenu3">Vivienda</string>
    <string name="homepageMenu4">Orientación de carrera</string>
    <string name="homepageMenu5">Ayuda legal</string>
    <string name="homepageMenu6">Ayuda con deportación</string>
    <string name="homepageMenu7">Educatión</string>
    <string name="homepageMenu8">Grupos de ayuda</string>
    <string name="homepageMenu9">Preguntas frecuentes</string>
    <string name="homepageMenu10">Acerca de nosotros</string>
    <string name="homepageMenu11">Advertencia</string>
    <string name="gettingStarted">En primer lugar, gracias por instalar la app Llegada. \n\nEsta app te ayuda a hacer de los Estados Unidos tu hogar, sin importar de dónde seas ni cómo llegaste. En la app, encontrarás información, consejos y comentarios sobre el proceso de inmigración a los Estados Unidos. Podrás encontrar consejos sobre vivienda, preguntas legales comunes, e incluso enlaces a lecciones de idioma inglés. \n\nSin importar cómo hayas llegado a los Estados Unidos, queremos asegurarnos que tengas una transición fácil. Esperamos que esta app te sea de utilidad, ¡nos hemos divertido haciéndola y esperamos que te diviertas usándola! \n\nPor último, si deseas solicitar nuevas funciones, proporcionar información útil, o compartir tu historia, nos encantaría escucharte. <a href="http://www.arrived.us/contact.html">Aquí</a> puedes ver todas las formas en que puedes contactarnos.</string>
    <string name="visaHelpQuestion1">¿Qué es una visa?</string>
    <string name="visaHelpAnswer1">Una visa es un documento que te permite ir, vivir o trabajar en un país. En los Estados Unidos, hay dos tipos de visas: inmigrante y no inmigrante, que sirven para diferentes propósitos. El Departamento de Estado es el responsable de decidir quién recibe visas. Puedes solicitar ambos tipos de visas en las embajadas de los Estados Unidos de todo el mundo. \n • Visas del inmigrante: para las personas que desean inmigrar a los Estados Unidos.\n • Visas de no inmigrante: para las personas que desean visitar por negocios o turismo, estudiar en una escuela o universidad o recibir tratamiento médico en los Estados Unidos.</string>
    <string name="visaHelpQuestion2">¿Necesito una visa?</string>
    <string name="visaHelpAnswer2">La ley de los Estados Unidos requiere que tengas algún tipo de documentación si estás en el país. Si no tienes una visa, o has sobrepasado el tiempo de tu visa, se te considera un extranjero ilegal. Los extranjeros ilegales no pueden votar, recibir beneficios o tener pasaportes americanos. Si eres un extranjero ilegal, y no cometes un crimen, las autoridades no sabrán qué estás aquí ilegalmente.</string>
    <string name="visaHelpQuestion3">¿Cuáles son las sanciones por exceder el tiempo de la visa o ingresar al país ilegalmente?</string>
    <string name="visaHelpAnswer3">Si ingresas a los Estados Unidos sin pasar por el control de fronteras o si proporcionas documentación falsa, puedes enfrentar de seis meses a dos años de prisión. Si te atrapan al cruzar la frontera, pueden llevarte a un centro de detención de inmigrantes. Luego te enfrentarás a la corte de inmigración, que decidirá si te deporta. Si te deportan, esto puede perjudicar tu oportunidad de recibir una visa en el futuro.</string>
    <string name="visaHelpQuestion4">¿Cómo puedo recibir una tarjeta verde?</string>
    <string name="visaHelpAnswer4">Debes estar aquí legalmente para recibir una tarjeta verde. Si estás aquí legalmente, significa que primero debes conseguir una visa por medio de tu familia, empleador, servicio militar o universidad. Una vez que tengas una visa, puedes comenzar el proceso de solicitud de la tarjeta verde. Es difícil, sino imposible, obtener una tarjeta verde sin un estatus de legalidad.</string>
    <string name="visaHelpQuestion5">¿Cómo obtengo una tarjeta verde por medio de mi familia?</string>
    <string name="visaHelpAnswer5">Si tienes un familiar norteamericano, puedes recibir una visa. Si tienes un familiar inmediato en los Estados Unidos, puedes solicitar una visa y recibir prioridad especial. En particular, las esposas de residentes permanentes, los niños solteros menores de 21 años, y los padres de los residentes permanentes, pueden \"adelantarse en la fila\" para la visa.</string>
    <string name="visaHelpQuestion6">¿Cómo obtengo una tarjeta verde por medio de matrimonio?</string>
    <string name="visaHelpAnswer6">Si tu conyugue es norteamericano, él o ella pueden solicitarte para que recibas la tarjeta verde e inmediatamente recibirás la visa si eres elegible. Debes contraer matrimonio dentro de los 90 días de ingresar a los Estados Unidos y tú y tu novia son ambos elegibles para casarse entre sí.</string>
    <string name="visaHelpQuestion7">¿Cómo puedo recibir una visa por medio de mi empleador?</string>
    <string name="visaHelpAnswer7">Si el empleador tiene un puesto de trabajo con altas calificaciones que el gobierno de los Estados Unidos decide que no se puede llenar con trabajadores norteamericanos, se puede permitir al empleador patrocinar tu visa. Estos trabajos de altas calificaciones no pueden desplazar a un trabajador norteamericano, y el número de puestos tiene límite.</string>
    <string name="visaHelpQuestion8">¿Cómo puedo recibir una visa por medio de mi escuela?</string>
    <string name="visaHelpAnswer8">Hay dos tipos de visas para estudiantes: F-1 y M-1. Debes estar inscrito tiempo completo en un programa de idiomas, vocacional o educacional aprobado por USCIS. Importante: debes ser capaz de mantenerte a ti mismo y tener la intención de regresar a casa cuando tus estudios terminen.</string>
    <string name="visaHelpQuestion9">¿Cómo puedo recibir una visa por servicio militar?</string>
    <string name="visaHelpAnswer9">Aquellos que han servido honorablemente a las fuerzas armadas norteamericanas pueden solicitar la ciudadanía, siempre y cuando tengan al menos 18 años de edad, puedan leer, escribir y hablar inglés, y hayan vivido en los Estados Unidos durante cinco años y en los Estados Unidos durante al menos 30 meses de los cinco años anteriores a la fecha de la solicitud.</string>
    <string name="visaHelpQuestion10">¿Cómo puedo solicitar un estatus de refugiado?</string>
    <string name="visaHelpAnswer10">Si se te admite en los Estados Unidos como refugiado o como solicitante de asilo, puedes solicitar el estado de refugiado un año después de tu llegada.</string>
    <string name="visaHelpQuestion11">¿Cómo puedo convertirme en ciudadano de los Estados Unidos?</string>
    <string name="visaHelpAnswer11">El proceso para convertirse en ciudadano se llama naturalización. Luego de cinco años de tu llegada, si demuestras conocimiento del idioma inglés y de la historia y gobierno de los Estados Unidos, puedes obtener la ciudadanía. Si te casas con un norteamericano, este periodo de espera se acorta a tres años, siempre y cuando hayas estado casado durante los tres años.\nLas ventajas de la ciudadanía sobre la residencia permanente incluyen ayudar a los familiares a emigrar a los Estados Unidos y votar en las elecciones.</string>
    <string name="visaHelpQuestion12">¿Cómo puedo evitar las estafas de visas?</string>
    <string name="visaHelpAnswer12">1) Haz preguntas \n2) Pide la documentación que demuestre que la persona está licenciada o asegurada \n3) Exige un contrato escrito para servicios de inmigración \n4) Obtén copia de los papeles que preparan para ti \n5) Obtén un recibo por el monto pagado, la fecha y el nombre y dirección de la persona o empresa \n6) Pide una segunda opinión \n7) Asegúrate que el consultor de inmigración o un abogado de inmigración firme tus formularios como preparador \n¡Atención! Nunca debes: \n1) Confiar en un consultor de inmigración o notario público, sólo porque un amigo te invita a conocernos \n2) Pagar todos los servicios antes de firmar un contrato, o incluso antes de que se haya completado el trabajo \n3) Firmar documentos de solicitud en blanco \n4) Firmar documentos, formularios de inmigración o contratos que no comprendas completamente \n5) Permitir que alguien conserve tus documentos personales \n6) Pagar por los formularios de solicitud gubernamentales. Los formularios son gratuitos y se pueden descargar de <a href="www.uscis.gov/forms">esta página</a>.</string>
    <string name="visaHelpQuestion13">¿Cuál es la diferencia entre un consultor de inmigración y un abogado?</string>
    <string name="visaHelpAnswer13">Un consultor no es lo mismo que un abogado. El consultor realiza una prueba de antecedentes y paga una tarifa para obtener su licencia. Él o ella pueden contestar las preguntas de los formularios de inmigración, proporcionar copias, enviar formularios, y traducir preguntas y respuestas. Ellos no pueden obtener tus visas o permisos de trabajo inmediatamente, ni influenciar a los funcionarios gubernamentales. \nUn abogado, por otro lado, puede proporcionarte asesoría legal, aconsejarte sobre cuáles formularios necesitas, ayudarte con tu caso de inmigración, y representarte en la corte.</string>
    <string name="housingQuestion1">¿Cómo puedo encontrar vivienda en un área que sea segura, económica y disponible?</string>
    <string name="housingAnswer1">Encontrar vivienda segura y cómoda es uno de los problemas más graves que afrontan los nuevos inmigrantes en los Estados Unidos. En general, puedes encontrar vivienda en <a href="www.craigslist.com">Craigslist</a> (puedes cambiar la ciudad en el sitio cuando buscas). Adicionalmente, puedes buscar en el periódico local y leer la sección de clasificados, que por lo general contiene los apartamentos o casas disponibles para alquiler. Por último, puedes ir a <a href="www.google.com">Google</a> y buscar “rental housing + nombre de la ciudad” en tu teléfono para ver los otros sitios web locales. Muchos norteamericanos también encuentran vivienda buscando en el vecindario avisos de \"Se alquila\". \n\nSi crees que puedes cualificar para vivienda pública debido a tu nivel de ingresos, <a href="http://portal.hud.gov/hudportal/HUD?src=/program_offices/public_indian_housing/pha/contacts">aquí</a> puedes encontrar la información de contacto de tu agencia de vivienda pública local. <a href="http://portal.hud.gov/hudportal/HUD?src=/topics/rental_assistance/local">Aquí</a> puedes encontrar más información sobre los programas estatales específicos que proporcionan asistencia de vivienda para las personas necesitadas.</string>
    <string name="housingQuestion2">¿Qué derechos en general tengo como arrendatario en los Estados Unidos?</string>
    <string name="housingAnswer2">Las leyes varían de estado en estado: para una lista completa de los derechos de los arrendatarios en tu estado, puedes visitar <a href="http://portal.hud.gov/hudportal/HUD?src=/topics/rental_assistance/tenantrights">este sitio</a>. Sin embargo, la Ley de Vivienda Equitativa protege a las personas de discriminación cuando arriendan, compran o aseguran la financiación para cualquier vivienda. Esto también incluye la discriminación con base en la nacionalidad. Los arrendadores no pueden definir precios diferentes para los arrendatarios con base en su nacionalidad, ni negarse a negociar el arrendamiento. \n\nSi crees que estás enfrentando discriminación en tu búsqueda de vivienda, puedes y debes registrar una queja dentro del año. <a href="http://www.hud.gov/complaints/housediscrim.cfm">Aquí</a> puedes enviar un formulario HUD que comienza una investigación de la supuesta violación. Si el gobierno encuentra que ocurrió la discriminación, puedes recibir dinero por perjuicios, al igual que el derecho a vivir en la vivienda. <a href="http://portal.hud.gov/hudportal/HUD?src=/program_offices/fair_housing_equal_opp/FHLaws/yourrights">Aquí</a> puedes encontrar más información sobre la Ley de Vivienda Equitativa y tus derechos de conformidad con esta ley.</string>
    <string name="housingQuestion3">¿Qué puedo hacer si mi arrendador se está aprovechando de mí?</string>
    <string name="housingAnswer3">Debes contactar una agencia de asesoría de vivienda de tu estado. <a href="http://www.hud.gov/offices/hsg/sfh/hcc/hcs.cfm">Aquí</a> puedes encontrar una lista de las agencias de asesoría de vivienda. Los agentes proporcionan asesoría para comprar una casa, alquilar, incumplimientos, ejecuciones hipotecarias y asuntos de crédito. También puedes llamar gratis al (800) 569-4287. \n\nPara más información sobre el fraude con el depósito de seguridad, puedes visitar <a href="http://www.nolo.com/legal-encyclopedia/security-deposit-limits-deadlines-your-state-36186.html">este sitio web</a> para información específica de cada Estado.</string>
    <string name="careerGuidanceQuestion1">¿Cuáles son los sitios web comunes para búsqueda de empleo?</string>
    <string name="careerGuidanceAnswer1">Puede ser difícil encontrar trabajo en los Estados Unidos. Puedes buscar empleo en los sitios web, en los centros comunitarios locales, o en las empresas locales de tu área. \n\n 1) <a href="www.google.com">www.google.com</a>\n\nAquí puedes buscar empleos ingresando tu área local (por ejemplo, Boston o Miami) seguido por el título del cargo. \n\n2) <a href="www.monster.com">www.monster.com</a>\n\nMonster es uno de los sitios web de carrera más grandes de los Estados Unidos. Muestra las oportunidades de trabajo de las compañías más grandes, al igual de muchas empresas pequeñas y medianas. Primero debes crear tu perfil en el sitio web y luego buscar por título del trabajo y ubicación.\n\n3) <a href="www.craigslist.org">www.craigslist.org</a>\n\nCraiglist se organiza por geografía: primero debes elegir tu ciudad y luego puedes ver las posiciones de trabajo. Muchos de los trabajos en Craigslist son temporales, pero también puedes encontrar trabajos a largo plazo. \n\n4) <a href="www.linkedin.com">www.linkedin.com</a>\n\nLinkedIn es una red social libre y popular para los trabajadores. Puedes crear un perfil, ingresar tus habilidades y empleos previos, y buscar oportunidades abiertas. Este sitio es útil por sus excelentes características de búsqueda, que te permiten elegir una ubicación e industria, al igual que el tipo de compañía. Este sitio permite que envíes directamente mensajes a las compañías y usuarios.</string>
    <string name="careerGuidanceQuestion2">¿Qué otras formas hay de encontrar empleo?</string>
    <string name="careerGuidanceAnswer2">1) Habla con amigos, familiares y otras personas recién llegadas a los Estados Unidos. Ellas pueden ponerte en contacto con compañías que no publican en las listas de empleo, o que no publican en línea. El trabajo en red es una forma común de encontrar empleo en los Estados Unidos. \n\n2) Contacta personalmente a una empresa local. También puedes buscar en <a href="www.maps.google.com">Google Maps</a> las empresas locales. Luego puedes hacer una lista de horarios, direcciones y tipos de empresas. Es mejor ir a estas empresas cuando no están ocupadas (por lo general, 30 minutos antes de abrir y 30 minutos antes de cerrar). Solicita hablar con el gerente y lleva a un amigo si aún no hablas inglés con facilidad. Asegúrate de llevar una copia de tu hoja de vida, si la tienes (¡consulta la sección sobre cómo escribir hojas de vida de esta app!). Las visitas personales ayudan más que dejar la hoja de vida o una solicitud en línea.</string>
    <string name="careerGuidanceQuestion3">¿Cómo escribo una hoja de vida?</string>
    <string name="careerGuidanceAnswer3"><a href="http://www.arrived.us/sample_resume_1.html">Un curriculum vitae 1</a>         \n\n<a href="http://www.arrived.us/sample_resume_2.html">Un curriculum vitae 2</a></string>
    <string name="careerGuidanceQuestion4">Fui discriminado en el trabajo. ¿La discriminación es contra la ley?</string>
    <string name="careerGuidanceAnswer4">La discriminación en el trabajo con base en edad, color de piel, nacionalidad y religión no está documentada. Tu empleador también tiene la obligación de detener cualquier acoso de tus compañeros de trabajo debido a tu raza, nacionalidad o religión. Tu empleador no puede tratarte de forma diferente debido a tu acento. No puedes ser contratado o despedido debido a tu religión, color de piel o nacionalidad, y los empleadores no pueden tomar represalias contra ti por presentar una reclamación por discriminación. Si crees que has sido discriminado, describe los hechos del caso y contacta a la <a href="https://www.eeoc.gov/contact/index.cfm">Comisión para la igualdad de oportunidades en el empleo (EEOC)</a>.</string>
    <string name="legalHelpQuestion1">¿Dónde puedo encontrar ayuda legal?</string>
    <string name="legalHelpAnswer1">Muchas organizaciones locales, estatales y nacionales pueden ayudarte a afrontar los problemas de inmigración. Puedes comenzar buscando el centro legal inmigración seguido del nombre de tu ciudad en <a href="www.google.com">www.google.com</a>. Algunas de estas organizaciones proporcionan apoyo, pero no asesoría legal, otras proporcionan servicios legales gratuitos o te ponen en contacto con clínicas legales. También puedes buscar \"voluntario\", \"abogado de derechos civiles\", \"clínica legal de inmigración\" o \"caucus\" para encontrar una organización que te pueda ayudar. Las facultades de derecho de las universidades locales también pueden tener estudiantes que pueden proporcionar asistencia legal.</string>
    <string name="legalHelpQuestion2">¿Cómo saber si confiar en una organización?</string>
    <string name="legalHelpAnswer2">A cada organización debes pedirle una lista de las organizaciones aliadas. La mayoría de las organizaciones tienen conexiones con otras entidades sin fines de lucro locales o nacionales. Adicionalmente, debes preguntar si pueden ponerte en contacto con clientes anteriores.</string>
    <string name="legalHelpQuestion3">Tengo una apelación de inmigración. ¿Qué organización puede proporcionarme servicios?</string>
    <string name="legalHelpAnswer3">Debes buscar una organización reconocida por la Junta de Apelaciones de Inmigración (BIA). Para que una organización sea reconocida, debe tener suficiente conocimiento y experiencia para proporcionarle servicios a los inmigrantes. Una organización reconocida puede cobrar o aceptar únicamente tarifas muy bajas por esos servicios. Para ver una lista de las organizaciones reconocidas por la BIA visita: <a href="www.justice.gov/eoir/recognition-accreditationroster-reports">www.justice.gov/eoir/recognition-accreditationroster-reports</a>. \n\n• Representante acreditado: Personas que están conectadas con las organizaciones reconocidas por la BIA. Estos representantes pueden cobrar o aceptar únicamente tarifas muy bajas por sus servicios. Para una lista de los representantes acreditados por la BIA visita: <a href="http://www.justice.gov/eoir/recognition-accreditationroster-reports">http://www.justice.gov/eoir/recognition-accreditationroster-reports</a>.\n\n• Representante cualificado: Personas que proporcionan servicios gratuitos. Estos representantes deben conocer sobre la ley de inmigración y las normas de la práctica en la corte. Los estudiantes y graduados de las facultades de derecho, y personas con buen carácter moral con quienes tienes una afiliación personal o profesional (familiares, vecinos, sacerdotes, compañeros de trabajo o amigos) son ejemplos de representantes cualificados. \n\n• Proveedores de servicios legales gratuitos: El Departamento de Justicia tiene una lista de los proveedores de servicios legales gratuitos para personas que están en procesos de inmigración. Esta es una lista de abogados y de organizaciones que pueden estar dispuestas a representar inmigrantes en procesos ante las cortes de inmigración. Los abogados de organizaciones de esta lista han aceptado ayudar a los inmigrantes pro bono (sin cargo) únicamente en procesos de inmigración. Algunos de ellos no podrán ayudarte con asuntos no relacionados con la corte, tales como peticiones de visa, naturalización, etc. Esta lista está disponible en: <a href="www.justice.gov/eoir/free-legal-services-providers">www.justice.gov/eoir/free-legal-services-providers</a>.\n\n• Programa pro bono: En la oficina de cada USCIS local, por lo general está disponible una lista de las organizaciones pro bono reconocidas y de sus representantes. Para más información de cómo encontrar servicios legales, por favor visita: <a href="www.uscis.gov/legaladvice">www.uscis.gov/legaladvice</a>.</string>
    <string name="legalHelpQuestion4">¿Qué debo hacer cuando me encuentro con funcionarios de la policía, inmigración o aduanas?</string>
    <string name="legalHelpAnswer4">• Tienes que suministrarles tu nombre y fecha de nacimiento, nada más \n\n• No tienes obligación de responder ninguna otra pregunta \n\n• Tienes derecho a hablar primero con un abogado y a recibir los servicios de un intérprete \n\n• Los agentes no pueden entrar en tu residencia sin una orden \n\n• Aunque los agentes pueden catearte, no pueden realizar más búsquedas \n\n• No debes firmar documento alguno sin que haya un abogado presente, ni presentar documentos falsos \n\n• Toma nota del nombre del funcionario y de su identificación \n\nEsta es una conversación de ejemplo, con las frases que debes usar: \n\n1.	\"Elijo permanecer en silencio.\" \n\n2.	\"Necesito ayuda con el idioma {Español/Portugués/Chino…}.\" \n\n3.	\"¿Me puedo ir?\" \n\na. Si la respuesta es negativa: \"Me gustaría hablar con un abogado\" \n\nb. Si es afirmativo:  Vete inmediatamente \n\n4.	\"Deseo contactar a este (abogado/organización) al (número de teléfono)\".</string>
    <string name="deportationHelpQuestion1">¿Qué hacer si la Agencia de Control de Inmigración y Aduanas te arresta?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer1">• Pide un abogado y mantente en silencio. Proporciona únicamente tu nombre y fecha de nacimiento. \n\n• Siempre proporciona tu nombre completo y verdadero. \n\n• Llama a un familiar y pídele que te consiga un abogado. \n\n• No firmes papeles sin consultar con un abogado. \n\n• Se te asignará un \"Numero A\". Escríbele compártelo con tu familia. \n\n• Solicita una fianza. \n\n• Toma nota de quién te arresta y sus números de identificación. \n\n• Solicita ser liberado bajo fianza. Si se te niega, solicita una audiencia de fianza ante el juez. \n\n• Si te entregan un brazalete electrónico de rastreo, puedes presentar una impugnación ante la corte de inmigración dentro de los siete días siguientes a tu liberación.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion2">¿Qué debo saber sobre pagar la fianza?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer2">Pagar la fianza significa que vas a la prisión o a la cárcel y pagas dinero para liberar a un interno. Este dinero te será devuelto si el interno asiste a su presentación en la corte (por lo general 1-3 meses luego de su detención inicial). En algunos casos, no se puede pagar fianza. \n\nLa mayoría de las personas son elegibles para fianza a menos que tengan un historial de convicciones criminales graves. Si has reingresado ilegalmente luego de una deportación, puede que tampoco tengas fianza. Sin embargo, si has estado en custodia por más de seis meses, puedes solicitar la fianza sin importar tu pasado criminal o deportación. Una vez que se pague la fianza, serás liberado y deberás presentarte ante el juez en las audiencias de deportación o expulsión en una fecha posterior.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion3">¿Cómo puedo pagar la fianza?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer3">Puedes llamar a la oficina de detención y deportación de DHS y proporcionar el nombre, fecha de nacimiento, fecha del arresto y número de la persona. Luego puedes preguntar si se ha fijado la fianza y los pasos para pagarla. Para pagar la fianza, debes ser ciudadano o residente legal en los Estados Unidos. Al pagar la fianza, aceptas la responsabilidad por la persona para que se presente ante un oficial de deportación. Ellos pueden hacer una comprobación de antecedentes del pagador, por lo que deberías consultar primero con un abogado. Cuando el caso esté completo, se te devolverá el dinero, asumiendo que la persona haya cumplido con la sentencia y no intente escaparse.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion4">¿Qué es un proceso de deportación?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer4">Los procesos de expulsión son una serie de audiencias en la corte de inmigración, supervisadas por un juez de inmigración. En la audiencia, un abogado representa al Departamento de Seguridad Nacional y a la Oficina de Inmigración y Aduanas. Contrario a un proceso criminal, el gobierno no te proporciona un abogado. Las consecuencias de no presentarse en la audiencia en la corte son severas. Hay dos tipos de audiencias: maestras e individuales. Las audiencias maestras son cortas, mientras que las audiencias individuales son más largas y permiten que alegues tu caso. Las decisiones por lo general no se toman en la primera audiencia.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion5">¿Qué es la cancelación de la expulsión?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer5">La cancelación de la expulsión es una sentencia para aquellos sin estatus para evitar su deportación. Para poder ser elegible para una cancelación de expulsión, debes ser una persona de buen carácter, residente en los Estados Unidos por 10 años antes que comenzaran los procesos de expulsión, y un individuo obediente de la ley y sin cargos criminales. Además, si tu expulsión perjudica gravemente a un ciudadano o residente de los Estados Unidos, puedes recibir una cancelación de la expulsión.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion6">¿Qué es el estatus de protección temporal?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer6">El estatus de protección temporal (TPS) es un estatus para extranjeros en los Estados Unidos cuyos países de origen son inseguros. No se puede renovar el TPS si has sido condenado por un crimen. No puede salir de los Estados Unidos con un TPS sin autorización previa.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion7">¿Qué es un ajuste de estatus?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer7">El ajuste de estatus (AOS) es un procedimiento que permite a un individuo solicitar el estatus legal de residente permanente sin salir de los Estados Unidos. Tu familia o tu empleador pueden presentar una solicitud para otorgarte el AOS. Sin embargo, si estás indocumentado en los Estados Unidos, puede que no sea posible ajustar tu estatus incluso con una solicitud.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion8">¿Cuáles son mis derechos constitucionales?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer8">Si los agentes de inmigración o la policía local te arrestan ilegalmente, puedes impugnar la evidencia tu contra en la corte de inmigración. Los inmigrantes todavía tienen derechos constitucionales, y los agentes deben respetarlos.</string>
    <string name="deportationHelpQuestion9">¿Qué pasa si tengo una orden previa de expulsión?</string>
    <string name="deportationHelpAnswer9">Estos casos son difíciles y deben ser manejados con cuidado. Por lo general, si ha sido deportado anteriormente, tienes derechos limitados y puede ser posible que no te puedas presentar ante un juez. Tienes cuatro opciones: \n\n1) Presentar solicitud de suspensión de la expulsión humanitaria \n\n2) Presentar una moción para reabrir tu caso ante el juez de inmigración \n\n3) Presentar una solicitud de visa U \n\n4) Solicitar una entrevista en la oficina de asilo (si crees que podrás ser lastimado si regresas a tu país de origen)</string>
    <string name="englishHelpQuestion1">¿Cuáles formas hay de aprender inglés en línea?</string>
    <string name="englishHelpAnswer1">Estos sitios web te ayudan a aprender inglés en línea: \n\n• <a href="http://www.usalearns.org/">USA Learns</a>. El gobierno de los Estados Unidos ha creado un sitio web que enseña inglés gratis en línea. Está orientado a los estudiantes principiantes e intermedios. \n\n• BBC. La emisora de televisión británica ha creado <a href="http://www.usalearns.org/">lecciones de inglés gratis</a> que puedes usar en línea. Estos materiales te enseñan la pronunciación y el inglés cotidiano. Es mejor para aquellos que ya tienen algo de conocimiento de inglés. \n\n• Pronunciación. Muchos de quienes estudian inglés encuentran que pronunciar las palabras es una de las partes más difíciles de aprender el idioma. <a href="http://www.manythings.org/pp/">Este sitio web</a> proporciona ejercicios de \"escuchar y repetir\" de los sonidos comunes. \n\n• La televisión. La televisión es una excelente forma de aprender inglés. Puedes comenzar viendo televisión en inglés con subtítulos en inglés. Al principio, muchas de las palabras serán confusas. Pero si mantienes un diccionario cerca y busca las palabras a medida que las ves, descubrirás que puedes lentamente adquirir un vocabulario amplio. \n\n• Blogs. También puedes leer blogs para aprender inglés. <a href="http://eslhiphop.com/">ESL Hip Hop</a> toma su inspiración de las canciones de hip hop/rap para enseñar desde preposiciones hasta tiempos. \n\n• Apps. La Play Store tiene muchas apps que enseñan inglés. La British Broadcasting Corporation (BBC) ha lanzado una <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=vn.scdgroup.bbclearningenglish">app de inglés conversacional</a> con lecciones rápidas de seis minutos. <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=hk.hkbc.epodcast">LearnEnglish Podcasts</a> es la app perfecta para estudiantes un poco más avanzados: sus episodios muestran hablantes nativos que discuten sus pasatiempos, planes de fin de semana y actividades, y un guion resaltado que puedes leer mientras escuchas. Por último, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.duolingo">DuoLingo</a> es una app popular entre los norteamericanos que aprenden idiomas extranjeros: su versión en idioma inglés fortalece el vocabulario y la gramática mediante juegos divertidos y rápidos, y desafíos diarios.</string>
    <string name="englishHelpQuestion2">¿Cómo puedo aprender frases comunes en inglés, junto con su significado?</string>
    <string name="englishHelpAnswer2">Los modismos son frases cortas que encontrarás cuando hablas o lees en inglés. Estas expresiones son increíblemente útiles para transmitir una idea, pero con frecuencia, al leerlas por primera vez no tienen sentido. <a href="http://www.smart-words.org/quotes-sayings/idioms-meaning.html">Este sitio web</a> proporciona una explicación de los modismos comunes del inglés. Si ya te sientes confiado con tu inglés, puedes estudiar estos modismos y comenzar a usarlos en las conversaciones. Una vez que comiences a aprenderlos, ¡comenzarás a escuchar estas expresiones frecuentemente!</string>
    <string name="supportGroupsQuestion1">¿Qué grupos de apoyo están abiertos para mí como inmigrante con documentos/indocumentado?</string>
    <string name="supportGroupsAnswer1">En los Estados Unidos hay muchos grupos locales, estatales y nacionales que apoyan inmigrantes de todas las procedencias. PublicEye.org mantiene una lista exhaustiva <a href="http://www.publiceye.org/research/directories/immig_grp_defend.html">aquí</a>. También puedes encontrar más grupos <a href="http://www.nnirr.org/drupal/border-groups">aquí</a>, gracias a la Red Nacional pro Derechos del Inmigrante y el Refugiado.</string>

    <string name="faqQuestion1">¿Cómo puedo compartir esta app con mis amigos?</string>
    <string name="faqAnswer1">Usted puede compartir este app haciendo click en el icono en la esquina superior derecha de la pagina.</string>
    <string name="faqQuestion2">¡Ayuda! Necesito un abogado. ¿Por favor, me puedes recomendar uno?</string>
    <string name="faqAnswer2">Desafortunadamente, no podemos proporcionar asesoría legal o remitirte a un abogado. Sin embargo, puedes encontrar un abogado en tu área que te pueda ayudar con tu caso específico usando Google, por medio de referidos de amigos o familiares, o en la sección de derecho de la biblioteca local. Adicionalmente, el Departamento de Justicia tiene una <a href="https://www.justice.gov/eoir/list-pro-bono-legal-service-providers-map">lista</a> por estados, de los proveedores de servicios legales gratuitos. También tiene una <a href="https://www.justice.gov/eoir/recognition-accreditation-roster-reports">base de datos</a> de las organizaciones acreditadas o fiables que proporcionan servicios legales a inmigrantes.</string>
    <string name="updates">¡Tienes en tus manos la versión final de nuestra app! Esperamos que te guste.</string>
    <string name="startingButton">Comenzar</string>
    <string name="aboutButton">Acerca de nosotros</string>
    <string name="title_activity_maps">La Mapa</string>
    <string name="eula">Acuerdo de Licencia de Usuario Final de Llegada \n\nEste Acuerdo de Licencia de Usuario Final (“EULA”) es un contrato legal entre el cliente usuario final de los productos de software de Arrived (\"el cliente\") y Arrived (\"Arrived\") con relación al uso por parte del cliente de este software (como se define a continuación).  Arrived está dispuesta a licenciar el software al cliente, con la condición que este acepte y cumpla con los términos contenidos en este EULA, en el cual el cliente acepta dicha licencia en el momento de la descarga del EULA, el (“Acuerdo”). La instalación, uso o acceso del cliente al software, constituye contrato y aceptación de este Acuerdo. \n\n 	Definiciones. \n\na. \"Software\" significa el objeto, código binario o firmware, toda la documentación que lo acompaña, y cualquier actualización o mejora del mismo, proporcionadas por Arrived o una fuente aprobada por Arrived en su nombre, y los dos están (i) incluidos o embebidos en el Hardware Arrived, o (ii) suministrados como un producto de software autónomo. Para evitar cualquier duda, software expresamente excluye el software de terceros. \n\nb. \"Hardware\" significa los productos de hardware, comprados de directamente a Arrived o mediante un canal asociado autorizado por Arrived (\"fuente aprobada\"), que puede incluir el software y que expresamente excluye productos de hardware de terceros que no son de la marca Arrived, que puedan ejecutar el software. \n\nc. \"Producto\" significa, el software, el hardware, o cualquier combinación de los anteriores. \n\nOtorgamiento de la licencia. Sujeto y condicionado al cumplimiento por parte del cliente de las restricciones y términos establecidos en el Acuerdo: \n\nPor la presente, Arrived otorga al cliente una licencia no exclusiva, no sub-licenciable e intransferible a nivel mundial para (i) usar el software para los propósitos personales del cliente o para propósitos educativos; y (ii) el cliente podrá instalar y usar un número ilimitado de copias del software, pero no podrá cobrar una tarifa por distribuirlo (para obtener ganancias o simplemente para recuperar los costos de los medios y distribución). \n\nRestricciones. El software de Arrived se distribuye sin cobro.  El cliente no podrá, permitirá ni autorizará a un tercero para: \n\na. Copiar, duplicar, divulgar, distribuir, modificar, sublicenciar, licenciar, transferir, explotar o crear obras derivativas del software, o permitir que terceros lo hagan para obtener utilidades sin el consentimiento previo por escrito de Arrived, sus propietarios, funcionarios o representantes; \n\nb. Usar, transferir o distribuir el software en competencia con Arrived; \n\nc. Descompilar, traducir a la inversa, desensamblar, o hacer ingeniería inversa el software, u ocasionar que el software sea sujeto a cualquier obligación de código abierto o liberación;  \n\nd. Eliminar cualquier marca de propiedad o avisos de copyright de cualquier software de Arrived, o traducir el software a cualquier otro formato o idioma sin el consentimiento previo por escrito de Arrived, sus propietarios, funcionarios o representantes. \n\nCopyright. La licencia otorgada en este Acuerdo no es una transferencia o venta por parte de Arrived o de sus licenciantes de los derechos de propiedad del software o de su propiedad intelectual. Excepto por la licencia específicamente otorgada en este Acuerdo, Arrived conserva todos los derechos, titularidad e interés sobre el software, el código fuente relacionado de la propiedad intelectual, y cualquier modificación o derivativo. El software es confidencial de Arrived y está protegido por las leyes de secretos comerciales y de propiedad intelectual aplicables. Arrived es propietaria de todos los títulos y copyrights del producto de software.  El producto de software está protegido por las leyes de copyright y las disposiciones de los tratados internacionales. \n\nSoporte técnico. Durante 90 días a partir de la fecha de la descarga del software por parte del cliente, o del envío del software por parte de Arrive o una Fuente Aprobada, Arrived puede proporcionar actualizaciones (corrección de errores, versiones de mantenimiento y actualización de características) para el software. \n\nNo hay más garantías. EXCEPTO LO ANTERIORMENTE ESTABLECIDO, ESTE PRODUCTO SE PROPORCIONA \"COMO ES\". EL CLIENTE ASUME TODA LA RESPONSABILIDAD POR LA ELECCIÓN DEL PRODUCTO PARA LOGRAR LOS RESULTADOS QUE PRETENDE, Y POR LA INSTALACIÓN, USO Y RESULTADOS QUE OBTENGA.  ARRIVED NO HACE DECLARACIONES NI ASUME OBLIGACIONES DE INDEMNIZACIÓN CON RESPECTO, O QUE SURJAN DE, O EN RELACIÓN CON LA LEGALIDAD DEL MONITOREO DE LAS REDES DE INFORMACIÓN EN UNA JURISDICCIÓN EN PARTICULAR, Y EL CLIENTE ES EL ÚNICO RESPONSABLE POR DETERMINAR QUE EL USO PROPUESTO O REAL DEL PRODUCTO POR PARTE DEL CLIENTE CUMPLA CON LAS LEYES APLICABLES. EL CLIENTE RECONOCE Y ACEPTA QUE ARRIVED NO TENDRÁ RESPONSABILIDAD ALGUNA POR RECLAMACIONES, PÉRDIDAS, ACCIONES, PERJUICIOS, DEMANDAS O PROCESOS QUE RESULTEN DE: (A) EL USO DEL PRODUCTO POR PARTE DEL CLIENTE O DE TERCEROS.  LA COMUNICACIÓN DE LA INFORMACIÓN POR, EN, HACIA O A TRAVÉS DEL PRODUCTO DE SOFTWARE Y LA RECEPCIÓN O USO DEL CLIENTE DE ELLA (1) NO PRETENDE TRANSMITIR O CONSTITUIR ASESORÍA LEGAL, Y (2) NO ES UN SUSTITUTO DE OBTENER ASESORÍA LEGAL DE UN ABOGADO CALIFICADO.  EL CLIENTE NO DEBERÁ ACTUAR CON BASE EN DICHA INFORMACIÓN SIN PRIMERO BUSCAR EL CONSEJO DE UN PROFESIONAL CALIFICADO SOBRE SU ASUNTO ESPECÍFICO. \n\nPeriodo y terminación. Este Acuerdo entra en vigencia a la fecha del primer uso, acceso o instalación por parte del cliente de este software y permanecerá en efecto hasta que el cliente incumpla cualquiera de los términos de este Acuerdo, incluyendo la omisión de pagar las tarifas de la licencia, si aplica. En dicho evento, el cliente deberá destruir todas las copias del producto de software y todas las partes que lo componen. \n\n Limitación de la responsabilidad. BAJO NINGUNA CIRCUNSTANCIA ARRIVED (incluyendo a sus funcionarios, empleados, directores, subsidiarias, representantes, afiliados, agentes, contribuyentes y licenciatarios) SERÁ RESPONSABLE POR DAÑOS CONSECUENTES, ESPECIALES, INDIRECTOS, INCIDENTALES, O PUNITIVOS QUE DE ALGUNA FORMA SURJAN DEL USO O IMPOSIBILIDAD DE USAR LOS PRODUCTOS, INCLUSO SI ARRIVED HA SIDO ADVERTIDO DE LA POSIBILIDAD DE DICHOS PERJUICIOS. \n\nIndemnizaciones. El cliente deberá defender, indemnizar y exonerar a Arrived (incluyendo a sus funcionarios, empleados, directores, subsidiarias, representantes, afiliados, agentes, contribuyentes y licenciatarios) de y contra todos los daños (incluyendo los gastos y honorarios razonables de abogados), reclamaciones y demandas que surjan o sean resultado del incumplimiento por parte del cliente de cualquier disposición de este Acuerdo. \n\nPropiedad intelectual. Arrived, su logo y todos los demás nombres, logos o iconos que identifican a Arrived y a sus programas, productos y servicios, son propietarios, y cualquier uso de marcas idénticas o que induzcan a la confusión, incluyendo nombres de dominio, sin el consentimiento expreso por escrito de Arrived está estrictamente prohibido. Jurisdicción. Este Acuerdo está regido por las leyes del Estado de California, sin referencia a las leyes relativas a conflictos de legislación. Excepto lo establecido anteriormente, cualquier disputa con relación a este Acuerdo será sujeta a la jurisdicción exclusiva del Estado y las cortes federales ubicadas en el condado de San Francisco, California, Estados Unidos. Este Acuerdo es un contrato total entre el cliente y Arrived y sustituye cualquier otra comunicación con respecto al software.</string>
    <string name="englishHelpQuestion3">What is the Dream Act and how can I benefit?</string>
    <string name="englishHelpAnswer3">The DREAM Act (acronym for Development, Relief, and Education for Alien Minors) is an American legislative proposal for a multi-phase process for undocumented immigrants in the United States that would first grant conditional residency and upon meeting further qualifications, permanent residency.</string>
    <string name="englishHelpQuestion4">If I am an undocumented immigrant, can I enroll my children in public school?</string>
    <string name="englishHelpAnswer4">All children in the United States are entitled to equal access to a basic public elementary and secondary education regardless of their actual or perceived race, color, national origin, citizenship, immigration status, or the status of their parents/guardians. School districts that either prohibit or discourage, or maintain policies that have the effect of prohibiting or discouraging, children from enrolling in schools because they or their parents/guardians are not U.S. citizens or are undocumented may be in violation of Federal law.</string>
    <string name="englishHelpQuestion5">What is Khan Academy?</string>
    <string name="englishHelpAnswer5">Khan Academy is a personalized learning resource for all ages. Khan Academy offers practice exercises, instructional videos, and a personalized learning dashboard that empower learners to study at their own pace in and outside of the classroom. We tackle math, science, computer programming, history, art history, economics, and more.</string>
    <string name="homepageMenu12">Manejar</string>
    <string name="tubeButton">Watch</string>
    <string name="careerGuidanceQuestion5">Soy una víctima del tráfico de mano de obra. ¿Qué puedo hacer yo ahora que he llegado a los EE.UU.?</string>
    <string name="careerGuidanceAnswer5">El tráfico de mano de obra es una forma de esclavitud que se produce cuando alguien es llevado por la fuerza de su casa y obligado a trabajar. Pero el tráfico de mano de obra puede tomar otras formas, así: la servidumbre por deudas, la coacción, e incluso el trabajo infantil. Ciertas industrias como la agricultura, la hospitalidad, y  la manufactura emplean más víctimas del tráfico de mano de obra que en otras.\n\nSi usted ha sido un víctima del tráfico de mano de obra, puedes llamar al Centro de Recursos para el Tráfico Humano Nacional (1-888-373-7888) 24 horas al día, siete días a la semana, y es gratis para hablar con alguien que puede ayudarte. \n\nEn 2000, el gobierno de Estados Unidos promulgó una nueva ley para proteger a las víctimas del tráfico de mano de obra . Los beneficios incluyen, acceso a la educación, seguro de salud,  entrenamiento profesional y otros programas estatales y federales que reciben los refugiados en los EE.UU.. Además, las víctimas pueden ser elegibles para el programa de protección de testigos.\n\nAdemás, la ley creó la Visa T que permite a las víctimas de formas graves de tráfico y sus familiares inmediatos para convertirse en residentes temporales de los EE.UU..</string>
    <string name="careerGuidanceQuestion6">¿Cuáles son mis derechos como un trabajador indocumentado en los Estados Unidos?</string>
    <string name="careerGuidanceAnswer6">Trabajadores indocumentados disfrutan de todos los derechos legales que proveen las leyes federales y estatales. Luego los mismos salarios y leyes de horarios Federales y de California que aplican a los trabajadores autorizados, generalmente aplican a las que trabajan sin ningún estado legal migratorio.\n\nSi usted escoge presentar una querella por salario, usted puede presentarla en la "California Division of Labor Standards (the Labor Commissioner)" (Division de Estandares Laborales (el Comisionado Laboral)) Ninguna de estas agencias le podrá preguntar por su estado legal migratorio. \n\nSin embargo, si usted reporta su empleador, el podría tomar represarías contra usted contactando las autoridades migratorias quienes podrían deportarlo a usted. </string>
    <string name="drivingQuestion1">Cómo puedo obtener la Licencia de Manejar ?</string>
    <string name="drivingQuestion2">Que debo hacer si un oficial de policía me para en el carro?</string>
    <string name="drivingQuestion3">Cómo puedo ser un conductor seguro?</string>
    <string name="drivingAnswer1">Si usted es un inmigrante en los EU que tiene documentación, usted puede aplicar por la Licencia de Manejar en el Departamento de Vehículos Automotores (DMV) de su estado. Usted típicamente tendrá que presentar prueba de identidad y una copia de su permiso de conducir de su país de origen. Si usted es un inmigrante indocumentado, algunos estados le van a permitir presentar el test y recibir una licencia. Los estados de California, Colorado, Connecticut, Delaware, Hawái, Illinois, Maryland, New México, Nevada, Utah Vermont y Washington lo permiten.</string>
    <string name="drivingAnswer2">1.Disminuya la velocidad con cuidado y estacione al lado de la carretera sin bloquear el trafico.\n\n2.Baje la ventana del lado del conductor. \n\n3.Mantenga sus manos en el timón de conducir. \n\n4. No busque en sus bolsillos o en la guantera - el oficial asumirá que usted esta buscando un arma.\n\n5. Hable lo menos posible y siempre termine sus frases con "officer" o "sir".\n\n6. Si el oficial trata de requisar su cuerpo o su carro, usted puede decir: "Officer, I\'m not resisting. I do not consent to this search" (Oficial, Yo no me estoy resistiendo, Yo no estoy de acuerdo con esta requisa).\n\n7. Nunca toque o resista físicamente el oficial. </string>
    <string name="drivingAnswer3">Usted siempre deberá obedecer las señales en las calles que limitan la velocidad, especialmente en las zonas escolares y ciudades. Recuerde que en los EU, las reglas de las señales para voltear y las líneas de las calles son reglas y no sugerencias y los conductores casi siempre están distraídos con los celulares y comidas mientras están al timón. En los EU, muchas de los cruces tienen pasos peatonales, aunque usted este tentado a pararse en la línea blanca, usted podría estar golpeando o bloqueando a los peatones que cruzan la calle.</string>
    <string name="financialQuestion1">Cómo puedo abrir una cuenta bancaria?</string>
    <string name="financialQuestion2">Cómo puedo tener una Tarjeta de Crédito ?</string>
    <string name="financialQuestion3">Yo necesito presentar mis taxes. Como los pago?</string>
    <string name="financialQuestion4">Que es un préstamo tiburón y cómo lo puedo evitar?</string>
    <string name="financialQuestion5">Cómo puedo hacer seguimiento a mis ingresos y gastos con un app o en línea ?</string>
    <string name="financialAnswer1">Muchos bancos en los EE.UU. le permiten abrir una cuenta bancaria gratis. Hay dos tipos de cuentas: de cheques y de ahorros. Una cuenta de cheques le da al propietario de la cuenta una chequera que algunos negocios aceptan en vez de efectivo. Estas cuentas no ganan interés. Una cuenta de ahorros, en la otra mano, le da a usted una tarjeta de debito y le permite ganar una pequeña cantidad de interés. Los bancos principales en los EU son Bank of America, Chase, Wells Fargo, TD Bank y Citi Bank.</string>
    <string name="financialAnswer2">Usted tiene que tener un puntaje de crédito para poder aplicar a una tarjeta de crédito. El puntaje de crédito es una clasificación que predice como usted va a pagar sus deudas. El puntaje mas alto es 850 y el mas bajo es 200. Usted puede empezar a tener su puntaje de crédito aplicando a tarjetas de crédito aseguradas. Si usted hace pagos cumplidamente cada mas y no gasta por encima del limite, su puntaje de crédito se va a incrementar con el tiempo.</string>
    <string name="financialAnswer3">Muchas personas califican para una preparación gratis de los taxes por <a href="http://www.turbotax.com">TurboTax</a>. TurboTax es un programa de computador que calcula cuanto debe en los taxes federales y estatales si se aplica. Típicamente, los Americanos pagan sus taxes cada Abril. Si usted gano menos de $100,000 y usted tiene deducciones estandartes, usted puede presentarlos gratis con el "<a href="https://turbotax.intuit.com/personal-taxes/online/free-edition.jsp">TurboTax Federal Free Edition</a>.”</string>
    <string name="financialAnswer4">El préstamo tiburón son prestamos a corto plazo con intereses altos. En los EU, estos prestamistas son conocidos como compañías de prestamos para el diario. Muchos estados han establecido el interés máximo que le pueden cobrar por un préstamo (típicamente por debajo del 50%). Algunos estados tienen reglas que limitan el numero de veces permitidas. Luego si usted vive en Texas, el lender de pago diario no puede poner la deuda en el siguiente periodo para incrementar el total que se debe.</string>
    <string name="financialAnswer5">Varios apps pueden hacer seguimiento a mis ingresos y gastos. "<a href="http://www.mint.com">Mint</a>" es un website y un app que su uso es gratis. "<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.dayspringtech.envelopes">GoodBudget</a>" es otro app para Android y para iOS que le permite a usted establecer un presupuesto y medir su desempeño. "<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.blodhgard.easybudget">FastBudget</a>" es un app que fusiona sus gastos en tarjeta de crédito con la actividad de subcuenta bancaria.</string>
    <string name="healthQuestion1">Cómo puedo comprar Seguro de Salud ?</string>
    <string name="healthQuestion2">Si yo estoy enfermo y voy al hospital y no puedo pagar, que pasa?</string>
    <string name="healthQuestion3">Cómo puedo comprar comida saludable a precios bajos?</string>
    <string name="healthAnswer1">Con la Ley de Asistencia Asequible (ACA) usted esta obligado a adquirir un seguro de salud si usted vive en los EU como ciudadano o inmigrante documentado. Si usted no compra el seguro, usted tendrá que pagar una multa. \n\nSi usted es un inmigrante indocumentado o esta encarcelado, usted no es elegible para tener un seguro de salud. Y usted no le será impuesta una multa por no tener el seguro de salud. </string>
    <string name="healthAnswer2">Usted tiene algunas opciones: asegúrese que los cargos en la cuenta están correctos; pregunte si el hospital tiene un plan de pagos sin interés; pregunte si hay descuento por hacer un solo pago; y aplique por asistencia financiera. Si usted no puede pagar las cuentas, aplique por el Capitulo 7 de Bancarrota ( si sus ingresos están por debajo del ingreso promedio en su estado) o Capitulo 13 (y permita el hospital deducir de su sueldo hasta que la cuenta este pagada).</string>
    <string name="healthAnswer3">En los EE.UU., muchos restaurantes y supermercados ofrecen comida barata y no saludable. Usted puede hacerse miembro de supermercados como Costco y Sam\'s Club para comprar comida en grandes cantidades a precios de descuento. Adicionalmente usted puede mirar si su ciudad tiene mercado de granjero donde pueda comprar frutas y vegetales a precios mas bajos que los de los supermercados locales.</string>
    <string name="homepageMenu14">Conocimientos sobre Salud</string>
    <string name="homepageMenu15">Consejos Financieros</string>
    <string name="legalHelpQuestion5">Que es un Defensor Publico ?</string>
    <string name="legalHelpAnswer5">En los EU, cada individuo tiene el derecho a tener un abogado si ha sido convicto de un crimen. Si usted ha sido convicto de un crimen pero no puede pagar un abogado, la corte va a designar un defensor publico ( un oficial del gobierno) para representarlo a usted en la corte. Estos defensores públicos van a estar de su lado en el caso para intentar descargar o reducir los cargos.</string>
    <string name="supportGroupsAnswer2">"<a href="http://www.internations.org">InterNations</a>" es un sitio en las redes sociales para extranjeros y expatriados. El website es gratis y le permite a usted crear un perfil suyo para poder conectarse con otros. Usted puede participar en eventos, grupos y foros para conocer otros viajeros o emigrantes alrededor del mundo personalmente o en línea.</string>
    <string name="supportGroupsQuestion2">Qué es InterNations ?</string>
    <string name="visaHelpQuestion14">¿Cuáles son la diferencias entre un consulado y una embajada ?</string>
    <string name="visaHelpAnswer14">Un consulado es una oficina de un país situada en otro país . Por ejemplo , en el consulado de México en San Francisco , los diplomáticos trabajan para representar a los mexicanos que viven en los EE.UU. con varias cosas (el papeleo, consejos , y también las visitas legales si son detenidos) . Los motivos de un consulado no pertenecen al país anfitrión . Por lo que el consulado de México en San Francisco es parte de México , y no los Estados Unidos . El Cónsul General es el jefe de la oficina . Consulados se pueden encontrar en las principales ciudades de un país , pero por lo general no en la capital del l país anfitrión.\n\nUna embajada, por el contrario, se encuentra en la capital de un país. Un embajador supervisa la oficina. Se realiza muchas de las mismas funciones que el consulado, pero a mayor escala.</string>
    <string name="youTubeInstructions">Haga clic en los botones de avance y retroceso para desplazarse a otros videos en la lista de reproducción.</string>
</resources>
